呢一刻嘅你，有冇覺得孤獨？(3)

繼續傾下孤獨希望收集大家孤獨既故事

任何人都會孤獨，年紀越大就會越孤獨
有朋友又好，人群之中都會寂寞空虛
無朋友又好，一心期望想識更多朋友但未必每個人都同自己連結到
最後，當孤獨變成習慣，就好易好病

無論點孤獨都好，呢刻都會陪住大家

(孤獨圍爐)呢一刻嘅你，有冇覺得孤獨？

(無返工返學入黎)呢一刻嘅你，有冇覺得孤獨？(2)

抑鬱冇朋友

有咗幾耐當初咩事有

細個果陣唔鍾意同人講野，好少同人交流
收收埋埋變左抑鬱，做左幾年廢青
雖然依家出返黎，會同人接觸
但都係好孤單，有時會好辛苦

咁po咁少人，睇到我更加孤獨

開頭係咁傾傾下就多

因為就算要解決孤獨感唔係要同人接觸
同人接觸唔代表你地可以連結得到
有人好多朋友都可以覺得孤單寂寞
亦有人一個人都可以感到自在

我覺得我好矛盾
唔想自己一個，但又唔想識人
好想改變，又想維持現狀
唔係好識形容呢種感覺
好不安，好無力

我覺得唔係矛盾
人係群體動物，當然想有朋友 唔想自己一個
你唔係唔想識人，可能唔想識到一啲自己唔想識既人

年紀愈大愈難識人。個個都家庭、男女朋友為主

心靈好孤獨 貌似擁有 但感覺衣家嘅野唔係我想要嘅野

分享下 現實同你想像有咩唔同

係
人每日既時間有限，唔能夠陪哂身邊咁多人
同無咁多心力去維繫關係
但我相信如果雙方都有深厚感情根基
即使無傾一排 見返面時都仲係好熟

衣家有拍拖 但對象唔太比到我想要嘅嘢我 我比較想要多啲心靈交流或者deep talk 但佢好似唔係呢啲人

真係唔岩既 唔好浪費時間同大家感情了

唉 我都唔知 又唔捨得嘛

其實又唔洗咁快下決定既
對方岩唔岩你 都要時間去相處多啲
不妨諗下有咩行動 有咩地方去 去相處多啲
可能你會有新體會

今日佢同我分手了
打開contact list 無人可以搵到訴苦
原來我呢段時間世界只得佢.....

可以搵我傾如果你想既話

身邊既人都覺得我好開心好多朋友,
但係得我自己知唔係咁

哇，俾你咁回覆，搞到正面曬

攬攬你

好似曲線緊我既

正如我上面所講
多朋友唔一定係開心
因為呢班朋友未必同你連結得到

做咩都好驚，搞到自己咩都唔敢做，唔好講識人
一直都走唔到出黎，好痛苦

I know that feel bro，我讀中學果陣朋友都唔係好多，嚟嚟去去都係嗰幾個，好難識新朋友

諗多左

感動

我孤獨
更怕同樣孤獨而當我朋友纏我既他

點解你覺得佢會咁諗?

佢親口講

咁直接咁你當時有咩反應

好似睇緊自己出post咁
拍緊拖都覺得好寂寞
Btw已經諗緊幾時講分手

原來有部超級跑車 就算唔靚仔 都好容易有女朋友 仲要唔差 質素好好嘅女朋友

你地一齊咗幾耐啦? 你都係好似我咁想要心靈交流但佢比唔到你?

但我覺得又唔好睇小自己
人地同你一齊 未必同你跑車有關既

之前同朋友鬧交，之後佢夾埋其他人杯我，雖然自己仲有幾個朋友但唔會經常約到見面，自己想識多啲朋友但係個人又慢熱唉

唔鍾意講野，點算
同人相處好大問題

唔鐘意到咩程度
我覺得你唔係唔鐘意講野，而係好多情況底下
你身邊既人同環境令你唔想講野

有好多人嘅場景就唔鍾意講野，例如同人食飯，我會自己一個乖乖地食完，或者一齊行山

就算講嘢都好都係問下人問題，冇咩交流

我個人都好靜，淨係鐘意聽人講野

咁樣嘅人係社會好難生存

same 一直都知個問題所在 但改極都無乜進步咁

你回憶中邊次最令你講好多野 好享受去玩 既時光

好少wo 有一次去玩都幾開心嘅，不過都冇乜

會唔會單對單好D?
不過有時都好難識新朋友
第一次見到人 會傾傾下唔知傾咩好

都係差唔多 有時無野講好尷尬

有時上Facebook ig 見到人地一對對就更加孤單

已經唔會上 無乜心情睇facebook 同ig

咁對自己心情都好D 既！

人越大更加因為工作關係減少左好多同朋友social時間，
不過真心朋友唔需要多，有一兩個明自己傾到計已經夠

我persistent depressive disorder同major depressive disorder都有
感覺距離呢一個世界好似越嚟越遠

其實性格滿熱可能反而識到d真心朋友，唔係hi bye fd～

表面越唔孤獨既人，內心就越孤獨

表面好孤獨，內心都好孤獨。
已經習慣左獨來獨往，唔洗理其他人，隨心所欲。

但依然難掩內心中嘅空虛

相信如果你另一半睇到你呢段真心話，真係會感動
但你都要照顧自己情緒啊，有無搵身邊朋友分享啊

有時會既，但係諗諗下無人係隔離就好輕鬆，又無事。

岩呀 講到尾咪又係無左新鮮感想搵刺激！又唔見佢地初初一齊話唔岩

咁你覺得朋友係一樣咩野

其實唔一定既，係唔同圈子裡面既自己，都會有唔同表現
有時候鍾意聽人講野，都係一個優點，因為講野個個會覺得好難得有人係用心聽佢講野

會覺得呢個世界同你自己有咩分別？

有機會係㗎，正如越多朋友，都唔代表越開心
所以最重要既係搵啱既人

融入唔到呢個世界咁

所以有時候都要有同自己相處既時間，無人既時候唔洗應付咁多野

剛睇了你的post

不過情侶相處問題，真係要時間相處耐d先知

呢個世界係點

好唔開心，俾人當狗咁撚

發生咩事

我以前識左個男仔，出過幾次街，我鍾意左佢，表左白，佢話要啲時間慢慢黎。平時已經唔多嘢講，明知佢係有事鍾無艷冇事夏迎春，佢一搵我我都仆過去搵佢。
依家佢有個所謂既中學同學佔用哂佢😭我好唔開心。個男仔仲同我講，你搵你個乜乜乜。但我同個個人完全無任何關係。我依家俾人當狗咁撚😭

我都唔知道

有分享啊 而家好好多了
最近有機會見佢見多左 好滿足

無咩朋友 但無la la識左個女仔fd
原本好fd 但最近好少搵我
又變返好孤獨 宜家唔知點算好

有乜嘢慘得過訓定話有猶豫

？睇唔明

sor...打錯字：訓完話有猶豫

依家呢一刻 我身邊好多朋友
音樂好大聲 燈光好撚閃
但係我好孤獨

有一班叫做玩得埋嘅朋友
佢地個個都好多野講
我本身性格都偏內向
所以我永遠都係做聽個個
間唔中比下反應咁
好驚佢地覺得我係可有可無

Alone but not lonely
獨立同孤獨只係一念之差，睇你點睇

默默地為佢付出，但佢都唔重視呢段關係
你依家諗住點樣面對佢？

係孤獨既呢刻，你最想既咩？

如果係重視你既朋友，明白你一直以黎既相處的話，一定唔會覺得你可有可無

你覺得兩者之間既分別係邊到？

返屋企訓覺。
於是睇完你個post，
我拎起手袋，同朋友講byebye，起身走9左，
依家喺的士返緊屋企。
好撚眼訓

擁有過太多比朋友拋棄/hurt到嘅經驗
一廂情願以為大家都好重視對方
點解到頭來 對方根本唔care你感受
雖然人生資歴尚淺 但已經逐漸明白到靠得住，背伴到最後嘅只有自己
即使身邊看似大把friend圍住自己 但好清楚自己終歸係孤獨嘅

已經慢慢習慣左孤獨

孤獨好似已經成為咗我朋友

The common definition of loneliness is the difference between a person’s desire for social relationships and her actual social relationships (Russell et al., 1980).
咁如果我根本無要社交既desire, 咁我就唔會孤獨?

It is important to distinguish between social isolation and loneliness. Social isolation refers to the objective number of relationships in which one is involved, while loneliness reflects one’s self-perceived social isolation (Masi et al., 2011). Feeling of loneliness is subjective, and it is the interpretation that an individual gives to his own reality. That is to say, a person can feel lonely even if she is surrounded by people, or can feel socially gratified even if she is involved in a small number of social ties. A feeling of loneliness directs us to seek gratifying social interactions and avoid unsatisfying social interactions (Masi et al., 2011).
孤獨係主觀既, 咁我究竟受咗咩影響到會主觀地覺得自己孤獨?

現狀況：讀HD看似好social
校內行到邊都好似認得好多人 有時仲有傾有講
但實際交心既都係得1/2個

人地求學時期（中小學）會挽得好癲好hi
我？ 90%sad 10% happy

屋企？ 長期俾人鬧開
搞到我驚左佢
深深影響我個人情緒/交際

生活幾豐富都好，每個人岀世一刻起已經係孤獨
孤獨係好合理，所以首先要學識同自己做朋友

我依家諗住放棄😪

其實我當有一個朋友係真心朋友，始終識左好耐，但冇諗過佢都選擇企喺杯我嗰邊後尾我有搵其他朋友傾計，佢哋話其實冇必要做到杯人咁over，可能佢一早唔再當我係朋友啦

人始終係群體動物，可能適當既社交或朋友都需要。 不過alone應該係本身個人選擇，而孤獨係想同社會有連結，但卻出現左唔同因素既阻礙，導致形成一種情緒感覺。

有無岩岩分手既人可以一齊圍爐
好辛苦 生活上太多圈子都有佢

就算理性上知道要放棄，都要比d時間感性去放低~~

往往都係咁，其他人都話佢係仆街但我唔去信。。。

或者係未搵到一D真心對待自己既朋友

佢做左你朋友幾耐?

要即時放低真係好難~
你同佢一齊左幾耐?